吉林省封城！「進入戰時狀態」舒蘭市11人感染源不明

武漢肺炎（COVID-19）肆虐全球，中國一度傳出疫情趨於穩定，但近來東北地區卻爆出多起確診案例，而吉林省邊境城市舒蘭甚至發現11人集體感染，且感染源不明，引起社會恐慌，目前吉林省政府已下令，10日起封城，市區公共交通停運、民眾禁止外出，並將舒蘭市調整為高風險等級狀態，省委書記巴音朝魯甚至宣布，需依照高風險放控「進入戰時狀態」。

根據中國媒體報導，舒蘭市7日新增一名確診個案，但離奇的是這名病患感染源不明，不僅無接觸史，平常都是自己開車上下班，且出門也都會配戴口罩，而與這名個案均有接觸的親朋好友及同事，9日有11人列為確診，引起社會譁然。

吉林省新冠肺炎疫情防控工作領導小組辦公室10日發布公告，將舒蘭市風險等級由中級調整為高級，舒蘭市官方也下令實行封城管理，除了運輸農用物資和生活物資外，其他車輛及人員嚴格限制通行，對所有社區、村(屯)實行封閉管理，各社區都只能保留一個出入通道，每戶一天只准一人出外購買生活物資，其他人都被禁足在家。

巴音朝魯強調，全省要深刻記取舒蘭市群聚性疫情的教訓，迅速採取嚴格有效措施，全力以赴穩定疫情，阻止病情蔓延擴散。

根據吉林省健康委員會今（11）日公布的統計資料顯示，目前全省累計確診人數為127人，其中境外移入有6人，本土案例15人，無症狀感染者3人，死亡數1人，治癒人數共105人。

11個人咁少就封城

乘番100先係實數

又爆

回馬槍 支爆

公布11人感染就封城 證明城內唔止11人中招

繼續爆

Yoyoyo繼續pls

反正我信了

11個人封間屋得啦on9 11000人就差唔多

幾時傳返落嚟香港

邊可能咁少

為左11個就封城
有冇可能呀

其實可能係假 共產黨玩緊DNA檢驗割韮菜
每個省玩一次封城 玩到啲人冇哂錢就推電子貨幣

永無休止.......

根本一路冇撚驗

加多兩00先岩